{
  "timeline": [
    {
      "program": {
        "pid": "8480",
        "author": "Teatro Olimpico Nuovo",
        "title": "V\u00fduka spolo\u010densk\u00fdch tancov 17.-ho storo\u010dia",
        "short_title": "Historick\u00fd spolo\u010densk\u00fd tanec 17. st",
        "line_id": "103",
        "line_name": "Workshopy",
        "line_class": "zaner-103 ",
        "location_id": "86",
        "location": "Telocvi\u010d\u0148a",
        "type": "W",
        "d": "2",
        "h": "14",
        "m": "00",
        "length": "90",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Pr\u00ed\u010fte si zatancova\u0165 ako na b\u00e1le! V 17.-tom storo\u010d\u00ed boli plesy neoddelite\u013enou s\u00fa\u010das\u0165ou ka\u017edodenn\u00e9ho \u017eivota a schopnos\u0165 tancova\u0165 bola aspo\u0148 tak d\u00f4le\u017eit\u00e1 ako schopnos\u0165 \u0161ermova\u0165.\r\n\r\nNau\u010d\u00edme v\u00e1s jednoduch\u00e9 spolo\u010densk\u00e9 tance, ktor\u00e9 naraz zabavia ve\u013ek\u00fa skupinu \u013eud\u00ed a nakaz\u00edme trochou dobovej elegancie a mravnosti!\r\n\r\nV\u00edtan\u00ed s\u00fa v\u0161etci, netreba si prinies\u0165 predo\u0161l\u00e9 sk\u00fasenosti ani tane\u010dn\u00e9ho partnera, len dobr\u00fa n\u00e1ladu :)",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2019/2666/slavcon3.jpg?itok=s3kNtAG5",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3233"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8481",
        "author": "Teatro Olimpico Nuovo",
        "title": "V\u00fduka spolo\u010densk\u00fdch tancov 19.-ho storo\u010dia",
        "short_title": "Historick\u00fd spolo\u010densk\u00fd tanec 19.st",
        "line_id": "103",
        "line_name": "Workshopy",
        "line_class": "zaner-103 ",
        "location_id": "86",
        "location": "Telocvi\u010d\u0148a",
        "type": "W",
        "d": "2",
        "h": "17",
        "m": "00",
        "length": "90",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Pr\u00ed\u010fte si zatancova\u0165 ako na b\u00e1le! V 19.-tom storo\u010d\u00ed boli plesy neoddelite\u013enou s\u00fa\u010das\u0165ou ka\u017edodenn\u00e9ho \u017eivota a schopnos\u0165 tancova\u0165 rozhodovala o \u013e\u00fabostnom a nezriedka aj profesion\u00e1lnom \u017eivote.\r\n\r\nNau\u010d\u00edme v\u00e1s jednoduch\u00e9 spolo\u010densk\u00e9 tance, ktor\u00e9 naraz zabavia ve\u013ek\u00fa skupinu \u013eud\u00ed a nakaz\u00edme trochou dobovej elegancie a mravnosti!\r\n\r\nV\u00edtan\u00ed s\u00fa v\u0161etci, netreba si prinies\u0165 predo\u0161l\u00e9 sk\u00fasenosti ani tane\u010dn\u00e9ho partnera, len dobr\u00fa n\u00e1ladu :)",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2019/3233/slavcon3.jpg?itok=D2LKRxHK",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3233"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8619",
        "author": "Diamond Fairy",
        "title": "Burlesque s Diamond Fairy",
        "short_title": "Burlesque",
        "line_id": "103",
        "line_name": "Workshopy",
        "line_class": "zaner-103 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "W",
        "d": "2",
        "h": "14",
        "m": "00",
        "length": "60",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Burlesque je pestrofarebn\u00fd svet pln\u00fd prekvapen\u00ed, ktor\u00fd nekladie \u017eiadne medze, nepotrp\u00ed si na \u017eensk\u00fd ide\u00e1l, prij\u00edma origin\u00e1lnos\u0165 a \u0161ialenstvo a t\u00fdmto posil\u0148uje l\u00e1sku k sebe samej. Hovor\u00edme s\u00edce o umen\u00ed zv\u00e1dzania, s Diamond Fairy m\u00e1te v\u0161ak mo\u017enos\u0165 za\u017ei\u0165 na vlastnej ko\u017ei toto extravagantn\u00e9 umenie z trochu inej perspekt\u00edvy, preto\u017ee ligotav\u00e9 kost\u00fdmy a dokonal\u00fd vzh\u013ead nie s\u00fa v\u0161etko. Workshop je ur\u010den\u00fd pre v\u0161etky \u017eeny od 18 rokov, ktor\u00e9 t\u00fa\u017eia po tom vysk\u00fa\u0161a\u0165 nie\u010do nov\u00e9 a pozrie\u0165 sa na seba z inej perspekt\u00edvy.",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2019/2666/bogdan_darvaru11.jpg?itok=dJWB9Fc-",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3577"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8633",
        "author": "Tibor Pusch",
        "title": "Hrn\u010diarstvo",
        "short_title": "",
        "line_id": "103",
        "line_name": "Workshopy",
        "line_class": "zaner-103 ",
        "location_id": "",
        "location": "",
        "type": "W",
        "d": "2",
        "h": "10",
        "m": "00",
        "length": "480",
        "split": "right",
        "hide": "0",
        "description": "Tibor, zn\u00e1my tie\u017e ako Slovensk\u00fd Viking, sa venuje umeleck\u00e9mu hrn\u010diarstvu. Svoju l\u00e1sku ku keramike zdedil po rodi\u010doch, ktor\u00ed sa tie\u017e venovali hrn\u010diarstvu a viedli ho k v\u00fdrobe keramiky odmali\u010dka. Po\u010das festivalu si s n\u00edm budete m\u00f4c\u0165 vysk\u00fa\u0161a\u0165 pr\u00e1cu s hlinou a odnies\u0165 si so sebou vlastn\u00fd v\u00fdrobok.",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/2679/54514082_2999137103433623_2426597887346475008_o.jpg?itok=OXoToYG4",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3243"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8634",
        "author": "Tibor Pusch",
        "title": "Hrn\u010diarstvo",
        "short_title": "",
        "line_id": "103",
        "line_name": "Workshopy",
        "line_class": "zaner-103 ",
        "location_id": "",
        "location": "",
        "type": "W",
        "d": "1",
        "h": "15",
        "m": "00",
        "length": "240",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Tibor, zn\u00e1my tie\u017e ako Slovensk\u00fd Viking, sa venuje umeleck\u00e9mu hrn\u010diarstvu. Svoju l\u00e1sku ku keramike zdedil po rodi\u010doch, ktor\u00ed sa tie\u017e venovali hrn\u010diarstvu a viedli ho k v\u00fdrobe keramiky odmali\u010dka. Po\u010das festivalu si s n\u00edm budete m\u00f4c\u0165 vysk\u00fa\u0161a\u0165 pr\u00e1cu s hlinou a odnies\u0165 si so sebou vlastn\u00fd v\u00fdrobok.",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2019/2679/tiborpusch_0.jpg?itok=kpFNB4wH",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3243"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8663",
        "author": "Tereza Barv\u00edkov\u00e1",
        "title": "Krst knihy L\u00e1skohleda\u010di",
        "short_title": "",
        "line_id": "62",
        "line_name": "Liter\u00e1rna l\u00ednia",
        "line_class": "zaner-62 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "D",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "55",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "M\u00e1 \u0161ancu v dne\u0161nej dobe pre\u017ei\u0165 pr\u00e1v\u00e1 l\u00e1ska? \u013dudia miluj\u00fa a rozch\u00e1dzaj\u00fa sa. Kto ich v\u0161ak zozn\u00e1mi a d\u00e1 dokopy? Nielen o tom, ale aj o p\u00edsan\u00ed pre ml\u00e1de\u017e sa porozpr\u00e1vame s Terezou Barv\u00edkovou. Na z\u00e1ver knihu L\u00e1skohleda\u010di aj pokrst\u00edme.",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2019/3799/img_1799.jpg?itok=X18WwCCC",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3799"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8664",
        "author": "Ivica \u010euricov\u00e1, Michaela Zamari, Baja Dolce",
        "title": "Ako p\u00edsa\u0165 literat\u00faru pre \u017eeny?",
        "short_title": "",
        "line_id": "62",
        "line_name": "Liter\u00e1rna l\u00ednia",
        "line_class": "zaner-62 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "D",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "55",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Ako p\u00edsa\u0165 tak, aby to zaujalo tu najn\u00e1ro\u010dnej\u0161iu cie\u013eov\u00fa skupinu? Mo\u017eno sa to nezd\u00e1, ale p\u00edsanie pre \u017eeny je ve\u013emi n\u00e1ro\u010dn\u00e9. O tom n\u00e1m pr\u00eddu poveda\u0165 ob\u013e\u00faben\u00e9 slovensk\u00e9 autorky, ktor\u00fdch knihy stoja v kni\u017eniciach mnoh\u00fdch z n\u00e1s. Te\u0161i\u0165 sa m\u00f4\u017eeme na Baju Dolce, Ivicu \u010euricov\u00fa a Michaelu Zamari.",
        "highlight": "0",
        "picture": "",
        "author_id": "3803,3796,3801"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8665",
        "author": "L\u00edvia Hlava\u010dkov\u00e1",
        "title": "Od elix\u00edrov po lieky",
        "short_title": "",
        "line_id": "116,15",
        "line_name": "Highlight, Underground",
        "line_class": "zaner-116 zaner-15 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "120",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Ke\u010f kedysi d\u00e1vno star\u00fd bylink\u00e1r v tmavom lese navaril tajomn\u00fd elix\u00edr a otr\u00e1vil n\u00edm pol dediny... druh\u00e1 polovica ho zlyn\u010dovala a bolo po probl\u00e9me. Potom ale niekto dostal \u00faspe\u0161n\u00fd n\u00e1pad vyr\u00e1ba\u0165 lieky hromadne a preda\u0165 ich do \u0161\u00edreho sveta. A tak ak niekto navaril podobn\u00fd tajomn\u00fd elix\u00edr, mal v\u00fdborn\u00fa \u0161ancu zabi\u0165 nielen pol dediny, ale mo\u017eno i pol krajiny. Od t\u00fdch \u010dias sa v\u0161ak (na\u0161\u0165astie) ve\u013ea zmenilo. Dnes musia n\u00e1pady na lieky prejs\u0165 dlh\u00fa, \u00famorn\u00fa cestu, ktor\u00fa v\u00e4\u010d\u0161ina z nich ani nedokon\u010d\u00ed, ne\u017e sa dostan\u00fa k pacientovi. O tom, ako sa v\u0161etko menilo a ako to vyzer\u00e1 dnes, sa dozviete v predn\u00e1\u0161ke.",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2019/3155/poison_bottle_medicine_old_symbol_medical_sign_container-598652.jpgd_.jpg?itok=PKWbvjGS",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3155"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8666",
        "author": "Martina \"Lili\" Urbanov\u00e1",
        "title": "Pre\u010do Zakl\u00edna\u010d?",
        "short_title": "",
        "line_id": "62",
        "line_name": "Liter\u00e1rna l\u00ednia",
        "line_class": "zaner-62 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "2",
        "h": "10",
        "m": "00",
        "length": "50",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Pre\u010do je Zakl\u00edna\u010d fenom\u00e9nom fantasy literat\u00fary u\u017e viac ako dvadsa\u0165p\u00e4\u0165 rokov? ",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3794/posledni_prani_5.jpg?itok=xB8L_XC-",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3731"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8669",
        "author": "Al\u017ebeta \"Betty \" ",
        "title": "10 rokov meme\u010diek",
        "short_title": "",
        "line_id": "15",
        "line_name": "Underground",
        "line_class": "zaner-15 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "50",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Po\u010fme si spolu zaspom\u00edna\u0165 na meme\u010dka od roku 2010 a\u017e po dne\u0161ok. Zabavme sa, zasmejme sa, a hlavne za\u017eime spolo\u010dn\u00fd krind\u017e. ",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3851/inbound2937724121428893433.jpg?itok=7CX1VP_X",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3851"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8671",
        "author": "Jakub Ad\u00e1mek",
        "title": "Hr\u00f4za z m\u0155tvych: predstavy o up\u00edroch a revenantoch",
        "short_title": "",
        "line_id": "14,15",
        "line_name": "Hist\u00f3ria, Underground",
        "line_class": "zaner-14 zaner-15 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "90",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Porozpr\u00e1vame sa o tom \u010do to vlastne je revenant. Ak\u00fd je rozdie\u013e medzi up\u00edrom, pred ktor\u00fdm sa triasla tvoja pra-pra-babi\u010dka, Draculom, a t\u00fdm, o ktorom \u010d\u00edta\u0161 v diev\u010densk\u00fdch rom\u00e1noch. Dozvie\u0161 sa tie\u017e nie\u010do o tom ako (asi) vznikol vampirizmus. A na z\u00e1ver sa e\u0161te zozn\u00e1mi\u0161 so smr\u0165ou.\r\nPredn\u00e1\u0161ka nie je vhodn\u00e1 pre \u013eud\u00ed \u010do maj\u00fa strach z krvi, m\u0155tvol a lingvistiky.",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3854/lovci-zupiry.jpg?itok=BkEWPhKH",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3854"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8673",
        "author": "Martina \"Tuilinn\" Juri\u010dkov\u00e1",
        "title": "Boromir, zloduch \u010di hrdina?",
        "short_title": "",
        "line_id": "117",
        "line_name": "Fantasy",
        "line_class": "zaner-117 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "45",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Boromir je jedna z Tolkienov\u00fdch nakontroverznej\u0161\u00edch no z\u00e1rove\u0148 nakomplexnej\u0161\u00edch post\u00e1v. Spolo\u010dne zanalyzujeme jeho spr\u00e1vanie a motiv\u00e1ciu, aby sme si ujasnili, \u010di teda je \"bad guy\" alebo \"good guy\", a pozrieme sa na to, ak\u00fa v\u00fdznam m\u00e1 jeho mor\u00e1lny p\u00e1d pre celkov\u00e9 posolstvo diela. Ide o slovensk\u00fa verziu \u010dl\u00e1nku publikovan\u00e9ho tu: https://fellowshipandfairydust.com/2016/11/17/boromir-the-misunderstood-hero/",
        "highlight": "0",
        "picture": "",
        "author_id": "3177"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8674",
        "author": "L\u00edvia Hlava\u010dkov\u00e1",
        "title": "Vyu\u017eite p\u00f3dium naplno",
        "short_title": "",
        "line_id": "103",
        "line_name": "Workshopy",
        "line_class": "zaner-103 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "W",
        "d": "2",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "110",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Ko\u013ekokr\u00e1t ste videli cosplayera s \u00fa\u017easn\u00fdm kost\u00fdmom bezradne sa prejs\u0165 po p\u00f3diu tam a nasp\u00e4\u0165? Ko\u013ekokr\u00e1t ste sa sami chystali na p\u00f3dium a nevedeli ste ani, kde s pr\u00edpravou choreografie za\u010da\u0165? Nech u\u017e s\u00fa va\u0161e d\u00f4vody pre\u010do sa chyst\u00e1te h\u00fdba\u0165 sa na p\u00f3diu ak\u00e9ko\u013evek, pozna\u0165 p\u00e1r z\u00e1kladn\u00fdch pravidiel, tipov a trikov sa vyplat\u00ed. Na tomto workshope si preberieme z\u00e1klady pr\u00e1ce s telom, gestami, priestorom, \u010dasom a in\u00fdmi detailami pri pr\u00edprave choreografie. ",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3155/17032481929_7d56ac7e87_b.jpg?itok=kQhv52Tc",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3155"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8676",
        "author": "Zuzka \"Namu\" Jak\u00fabkov\u00e1",
        "title": "Queer \u017eeny v TV od 2010 dodnes",
        "short_title": "",
        "line_id": "15",
        "line_name": "Underground",
        "line_class": "zaner-15 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "50",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Rekapitul\u00e1cia telev\u00edznych queer \u017eien v 2010s je tu! Po dek\u00e1de pingpongovej sexuality \u017eensk\u00fdch post\u00e1v pri\u0161li 10. roky, kedy do telev\u00edzie napevno a bez povrchn\u00fdch \u00fa\u010delov vst\u00fapili \u017eensk\u00e9 queer postavy s in\u00fdm pl\u00e1nom ako dvihn\u00fa\u0165 sledovanos\u0165 na jednu epiz\u00f3du. Pozrieme sa na dek\u00e1du pln\u00fa queer matiek, \u0161\u00e9fok a detekt\u00edvok, porovn\u00e1me rebooty seri\u00e1lov s origin\u00e1lmi a kritick\u00fdm okom premeriame najhor\u0161ie kli\u0161\u00e9. Varovanie: Nad\u0161enie predn\u00e1\u0161aj\u00facej z tejto t\u00e9my bude vysoko n\u00e1kazliv\u00e9. ",
        "highlight": "0",
        "picture": "",
        "author_id": "3239"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8677",
        "author": "Miroslav Pech, Petr Bo\u010dek, Martin \u0160tefko",
        "title": "D\u00edt\u011b tmy",
        "short_title": "",
        "line_id": "118",
        "line_name": "Horor",
        "line_class": "zaner-118 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "V",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "110",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "P\u0159edstaven\u00ed nov\u00e9ho rom\u00e1nu. \u010cetba uk\u00e1zek. \u017div\u00fd rozhovor. Dotazy publika.",
        "highlight": "0",
        "picture": "",
        "author_id": "3869,3887,3885"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8678",
        "author": "Peter Pavl\u00edk",
        "title": "B\u00e9\u010dkov\u00e9 Hollywoodske filmy 50. rokov ako n\u00e1stroj propagandy a nen\u00e1ro\u010dnej z\u00e1bavy",
        "short_title": "",
        "line_id": "1,118",
        "line_name": "Sci-fi, Horor",
        "line_class": "zaner-1 zaner-118 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "50",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Paranoidn\u00e9 sci-fi a hororov\u00e9 filmy s mon\u0161trami patria k neodmyslite\u013en\u00fdm po\u010dinom Hollywoodskej tvorby 50. rokov. Predstav\u00edme si najzn\u00e1mej\u0161ie diela, dopad na spolo\u010dnos\u0165 aj ich \u00falohu v protikomunistickej propagande. Mnoho z nich pozn\u00e1te najm\u00e4 z remakov alebo vari\u00e1ci\u00ed na ich t\u00e9my. ",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3183/the-incredible-shrinking-man-1957-radiazioni-bx-distruzione-uomo-820x480.jpg?itok=T9rdp5NA",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3183"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8680",
        "author": "Stefan \"Pishta\" Mizerak",
        "title": "Druh\u00fd vek Stredozeme",
        "short_title": "",
        "line_id": "117",
        "line_name": "Fantasy",
        "line_class": "zaner-117 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "50",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Amazon sa chyst\u00e1 privies\u0165 na obrazovky seri\u00e1l na z\u00e1klade druh\u00e9ho veku Tolkienovej Stredozeme. Ako predpr\u00edpravu na seri\u00e1l si predstav\u00edme postavy a udalosti tohto \u010dasu. \u010co to bol N\u00famenor a \u010do viedlo k jeho p\u00e1du? Ako to bolo s prste\u0148mi moci a vojnou proti Sauronovi? Tieto a dal\u0161ie ot\u00e1zky najdlh\u0161ieho z vekov bud\u00fa objasnen\u00e9 na predn\u00e1\u0161ke.\r\n",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3364/numenor.jpg?itok=sIy0rIGh",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3364"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8681",
        "author": "Kristina Haidingerov\u00e1",
        "title": "No\u010dn\u00ed m\u016fry autor\u016f horroru",
        "short_title": "",
        "line_id": "118",
        "line_name": "Horor",
        "line_class": "zaner-118 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "D",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "50",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "O psan\u00ed horrorov\u00fdch p\u0159\u00edb\u011bh\u016f, vzniku pap\u00edrov\u00fdch d\u011bt\u00ed a zrodu nestv\u016fr",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3815/deti3.jpg?itok=g_Rz0608",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3815"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8685",
        "author": "Dominik \"cadmir\" Gr\u00e9k",
        "title": "Elix\u00edry a protijedy v priebehu vekov",
        "short_title": "",
        "line_id": "118",
        "line_name": "Horor",
        "line_class": "zaner-118 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "110",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "\"Povedzte mi, kde by ste h\u013eadali bezo\u00e1r?\"\r\n\"V \u017eal\u00fadku kozy, ale pre\u010do by som to robil?\"\r\n\"Je to predsa univerz\u00e1lny protijed.\"\r\n\"Ehm...ste si t\u00fdm ist\u00fd?\"\r\n",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3276/bezoars.jpg?itok=KRJJ6iVU",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3276"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8687",
        "author": "Rozumbrady - vedomostn\u00fd kv\u00edz",
        "title": "Rozumbrady na Slavcone",
        "short_title": "",
        "line_id": "116,103",
        "line_name": "Highlight, Workshopy",
        "line_class": "zaner-116 zaner-103 ",
        "location_id": "112",
        "location": "mal\u00e1 aula (-1.65)",
        "type": "I",
        "d": "2",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "120",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "T\u00e1to partia kamar\u00e1tov sa sna\u017e\u00ed hravou formou povzn\u00e1\u0161a\u0165 vedomosti \u013eud\u00ed slovensk\u00fdch a odtiahnu\u0165 ich od reality t\u00fdm, \u017ee si potr\u00e1pia svoje mozgy (a aj brady). Na Slavcone si pre v\u00e1s pripravia poriadnu d\u00e1vku kv\u00edzov\u00fdch ot\u00e1zok!",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/fotky/2020/eliska_1_1.png?itok=VOsjiWUZ",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3778"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8690",
        "author": "Franti\u0161ek Vacul\u00edk, Josef \"choze \" Bla\u017eek",
        "title": "Neotv\u00edrej!",
        "short_title": "",
        "line_id": "118,15",
        "line_name": "Horor, Underground",
        "line_class": "zaner-118 zaner-15 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "D",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "120",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Projekce kr\u00e1tk\u00e9ho hororu \"Neotv\u00edrej!\" a diskuse s autory.\r\n",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3794/14054010_1170912962977795_6951305715700396469_n.png?itok=Pa73zyo7",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3811,3821"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8694",
        "author": "Roman \"Doktor\" Hru\u0161ka",
        "title": "Evoluce klasick\u00fdch hororov\u00fdch monster",
        "short_title": "",
        "line_id": "118",
        "line_name": "Horor",
        "line_class": "zaner-118 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "80",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Lid\u00e9 se r\u00e1di boj\u00ed a tak se nen\u00ed co divit, \u017ee se ve filmech objevovala r\u016fzn\u00e1 monstra, kter\u00e1 n\u00e1m m\u011bla nah\u00e1n\u011bt strach. Ov\u0161em doba se m\u011bn\u00ed a monstra s n\u00ed mus\u00ed dr\u017eet krok. ",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3247/82353c1e227f4178eee26e178990e8b4.jpg?itok=x_l2PRhR",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3247"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8700",
        "author": "Veronika \"Rony\" Nuss",
        "title": "\u010carodejn\u00edcky pr\u00fatik ako od Ollivandera",
        "short_title": "",
        "line_id": "103",
        "line_name": "Workshopy",
        "line_class": "zaner-103 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "W",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "90",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "List z Rokfortu sa ome\u0161kal a ty by si u\u017e tak r\u00e1d sk\u00fa\u0161al pr\u00fatiky v obchode u Ollivandera? Skr\u00e1\u0165 si \u010dakanie v\u00fdrobou vlastn\u00e9ho pr\u00fatika pod\u013ea svojho vkusu a predst\u00e1v! Z\u00e1bavnou formou zrecyklujeme \u010d\u00ednske pali\u010dky a pretvor\u00edme ich na \u010darodejn\u00edcke pr\u00fatiky, za ak\u00e9 by sa ani s\u00e1m Ollivander nehanbil!",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/2679/magic-wands_2-1150x767.jpg?itok=zTgqLYHN",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "2679"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8701",
        "author": "Vojt\u011bch \"Matulix\" Matul\u00edk",
        "title": "Wolrd of Darkness - Vampire the Masquerade / \u00davod do sv\u011bta ",
        "short_title": "",
        "line_id": "118,12",
        "line_name": "Horor, Hry",
        "line_class": "zaner-118 zaner-12 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "P",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "50",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Tito up\u00ed\u0159i se net\u0159pyt\u00ed. Jsou mezi n\u00e1mi a jako neviditeln\u00ed loutkovodi\u010di tahaj\u00ed za nitky \u017eivot\u016f nic netu\u0161\u00edc\u00edho lidstva. A nejsou sami. Ve st\u00ednech modern\u00edch m\u011bst \u010d\u00edh\u00e1 \u0159ada tajemn\u00fdch a nebezpe\u010dn\u00fdch bytost\u00ed, sna\u017e\u00edc\u00edch se urvat si pro sebe lv\u00ed d\u00edl toho, co jim podle nich n\u00e1le\u017e\u00ed. A mo\u017en\u00e1 se sna\u017e\u00ed jenom p\u0159e\u017e\u00edt...",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3909/vampire-the-masquerade-brujah-art.jpg?itok=PHB6wEtc",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3909"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8720",
        "author": "Elendilka, Michal \"Miker \" Rajcs\u00e1nyi",
        "title": "Potter\u00e1k v telev\u00edznej Farme?!",
        "short_title": "Potter\u00e1k vo Farme?!",
        "line_id": "64,15",
        "line_name": "V\u00edkend na Rokforte, Underground",
        "line_class": "zaner-64 zaner-15 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "D",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "50",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Na prv\u00fd poh\u013ead neuverite\u013en\u00e1 situ\u00e1cia - jeden z n\u00e1s, potter\u00e1k, a v telev\u00edznej Farme?! Pou\u017eil v nej svoje vedomosti z herbol\u00f3gie alebo starostlivosti o z\u00e1zra\u010dn\u00e9 tvory? D\u00e1 sa nie\u010do tak\u00e9to prirovna\u0165 k Troj\u010darodejn\u00edckemu turnaju? Pomohli mu vlastnosti, ktor\u00e9 si ct\u00ed jeho rokfortsk\u00e1 fakulta? Geekovsk\u00fd poh\u013ead na mainstreamov\u00fa telev\u00edznu reality show v\u00e1m sporstredkuje Michal Rajcs\u00e1nyi, ktor\u00fd \u00fa\u010dinkoval vo Farma: Z\u00e1pad vs. V\u00fdchod. Diskusiu s n\u00edm bude vies\u0165 Elendilka. Samozrejme, bude priestor aj na va\u0161e ot\u00e1zky a postrehy z publika.",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/54/tjbg.michal_rajcsanyi.jpg?itok=pgRvjMhx",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "54,3954"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8721",
        "author": "Dominik \"LexRavenPlayer\" Schmidt, Mat\u00fa\u0161 \"Tia\" Broda , Diana \"Barbara\" Minarovi\u010dov\u00e1, Krist\u00edna \"Recep\u010dn\u00e1 2\" Barto\u0148ov\u00e1, Alexandra Pavelkov\u00e1, Viktor \"Viko\" Mu\u010di",
        "title": "Hotel Cortez premi\u00e9ra ",
        "short_title": "",
        "line_id": "118",
        "line_name": "Horor",
        "line_class": "zaner-118 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "I",
        "d": "",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "110",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "Premi\u00e9ra filmu Hotel Cortez. Hotel Cortez je charakterovou \u0161t\u00fadiou postavy pripodobnenej The Countess zo seri\u00e1lu AHS. Sna\u017eili sme sa ale od\u010dleni\u0165 od p\u00f4vodn\u00e9ho mot\u00edvu AHS a s\u00fastredili sme sa na na\u0161u postavu, ktor\u00fa sledujeme od mal\u00e9ho diev\u010datka, cez prv\u00e9 vz\u0165ahy a\u017e po dospelos\u0165 a vid\u00edme, ako sa jej men\u00ed charakter. ",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3971/fb_img_1581070162698.jpg?itok=d0BKExHT",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3971,4009,3974,3983,3673,4049"
      }
    },
    {
      "program": {
        "pid": "8724",
        "author": "Simona \"Annomissart\" \u0160kvarkov\u00e1",
        "title": "Workshop Hororov\u00e9ho make-upu (pop\u00e1leniny)",
        "short_title": "",
        "line_id": "118,103",
        "line_name": "Horor, Workshopy",
        "line_class": "zaner-118 zaner-103 ",
        "location_id": "79",
        "location": "Nepriraden\u00e1 miestnos\u0165",
        "type": "W",
        "d": "2",
        "h": "",
        "m": "00",
        "length": "90",
        "split": "",
        "hide": "0",
        "description": "V\u017edy si obdivoval hororov\u00e9 v\u00fdtvory makeup artistov.\r\nA prem\u00fd\u0161\u013eal si \u017ee ka\u017ed\u00fd rok ke\u010f je tu Halloween chcel by si to sk\u00fasi\u0165 vyzera\u0165 ako z hororu.\r\nM\u00e1\u0161 \u0161ancu na mojom workshope.\r\nTe\u0161\u00edm sa na ka\u017ed\u00e9ho z v\u00e1s.",
        "highlight": "0",
        "picture": {
          "src": "https://slavcon.sk/sites/slavcon.sk/files/styles/profile_foto_teaser_sm/public/prednaska/2020/3997/inbound1894020683111437414.jpg?itok=8IKPeO0o",
          "alt": "",
          "title": ""
        },
        "author_id": "3997"
      }
    }
  ]
}
